Tantra es una palabra sánscrita derivado de “Tan”, que significa “oscuridad” o “inercia” y “tra”, que significa “expansión”. Por lo tanto, “tantra” significa la expansión de un estado de oscuridad espiritual, la inercia, o la ignorancia que nos une al mundo material limitado con sus alegrías y sufrimientos relativos. Tantra es una antigua ciencia de la meditación y la concentración para despertar la mente de un letargia instintiva animal. Es una práctica para una mayor evolución física, mental y espiritual para que el ser humano puede comprender más plenamente su lugar en el universo. Esta disciplina sistemática y práctica sigue el curso natural de la evolución y guía a la mente del instinto al intelecto a la intuición. Como explicó Anandamurtiji, es un método para convertir la energía física en energía psíquica y luego convertir esa energía psíquica o mental acumulado en pura cognición espiritual.

Tantra, en su forma adecuada y esencial, es “el empirismo mística” en que el practicante puede seguir ciertas disciplinas sistemáticas y verificar en el propio laboratorio mental de la mente si el sistema es cierto o no. Si se amplía de la inercia de instinto ciego y la ignorancia intelectual y alcanza un grado de comprensión, paz y claridad en las áreas existenciales y espirituales, entonces la práctica científica de tantra es eficaz y, por tanto, cierto en que la práctica nos lleva al objetivo de la iluminación espiritual.
La evolución es siempre una adaptación más nuevo, más sofisticado de un organismo a un entorno difícil y cambiante. Esto es cierto si estamos hablando de la evolución en los estratos físicos, mentales o espirituales de la existencia. Un cambio exitoso y la adaptación de una especie siempre da que las especies más dominio sobre el mundo objetivo y material. En el caso de los homínidos, y muy especialmente en los seres humanos, es fácil ver cómo el desarrollo de la inteligencia nos ha dado más poder para manipular y maniobrar no sólo el mundo físico externo, sino también nuestro mundo social, para bien o para mal. Aunque mucho menos entendido, también podemos ver este mismo patrón en la evolución de los estratos más profundos mentales y espirituales. Más poder mental y la concentración dan un control mayor sobre el cuerpo físico y el mundo físico. Aunque es muy raro, ha habido algunos estudios sorprendentes de los yoguis y los tántricos y sus increíbles habilidades para el control de lo que se pensabamos eran actividades fisiológicas inconscientes, tales como reducir la frecuencia cardíaca y la suspensión de la respiración mientras que en un estado de trance. También es cada vez más evidente que muchas mentes disciplinadas y focalizados pueden tener capacidades cognitivas especiales que les permiten ver profundamente en el pasado o incluso en el futuro. Estudios como los del físico de Stanford, Russel Targ, y sus experimentos sobre la visión remota muestran claramente que en realidad existe una facultad intuitiva en la mente humana.

Aunque la ciencia moderna está en su mera infancia en lo que respecta a la comprensión de estos fenómenos, estas facultades son comúnmente conocidos de existir en todo el planeta. No sólo los yoguis y los tántricos, sino también a los chamanes y curanderos de casi todas las culturas han desarrollado habilidades psíquicas que han servido el progreso y la evolución de la conciencia humana.
He tenido la suerte de presenciar varios fenómeno “milagrosos” que mis viejos profesores de psicología habrían burlado desde sus entornos académicos limitados. Aunque me educaron y me entrenaron científicamente para pensar en la causalidad mecanicista y materialista, muchas experiencias de primera mano han destrozado esos dogmas limitados. A través de la experiencia personal, he llegado a ver las habilidades tales como la telequinesis, la levitación, lectura de la mente, el pronóstico intuitivo del futuro, y la curación psíquica no como “sobrenatural”, pero como una fenomena muy natural, aunque poco frecuente.

Me inicié en el tantra yoga en 1993. Fue un camino muy pura y espiritual cuyo propósito es verdaderamente para la iluminación espiritual. El deseo de los poderes ocultos fueron fuertemente desaconsejado. Gran parte de las antiguas historias de yoga advierten del peligro de estas habilidades y la forma en que no sólo impiden el desarrollo espiritual, pero en realidad degeneran la mente. Viví con yoguis en la India y fue testigo e incluso experimenté muchos fenómenos extraños. Afortunadamente, mis profesores eran maestros muy amorosos, sabios, y humanas que me guiaron hacia una comprensión racional de estos poderes que naturalmente vienen a través de la práctica avanzada de yoga. Tuve la suerte de estudiar bajo unos yoguis muy avanzados que tenían un profundo conocimiento de tantra, así como los poderes ocultos que pueden acompañar a este tipo de prácticas.

Voy a hablar de 3 tales maestros y su relación con los poderes ocultos, Samanvayananda, Chidghananda y Chandranath. Todos los 3 de estos hombres eran seres muy espirituales que también pasaron a tener un conocimiento profundo de los poderes ocultos. Me volvería a considerar todos los 3 de ellos como los yoguis de la “luz”, sin embargo, con diversos grados de ligereza. Samanvayananda fue el más explícito en su comprensión de lo oculto. Incluso había escrito un libro sobre este fenómeno que su organización espiritual nunca publicaría. La primera vez que lo conocí me enseñó algunos secretos de la capacidad de telequinesis. Él hizo un movimiento de sus manos hacia los árboles y los árboles comenzaría a moverse como si estuvieran influenciados por el viento cuando el aire era en realidad muy quieto. Habló de cómo ciertos árboles eran más “evolucionados” que otros y por lo tanto más receptivos a la energía que estaba enviando a través de su mano que hicieron bailar los arboles en éxtasis vibrante. Explicó que canalizó “amor cósmico” y luego envió este amor hacia los árboles. Era una forma muy poética de la naturaleza mística. Hoy en dia no puedo decir que fue una forma de vanidad bruto o el exhibicionismo de su parte, sino más bien una cierta alegría casi infantil. Al meditar cerca de él podía entrar en la mente de uno y comenzar a repetir su mantra. En lugar de una repetición silenciosa del mantra de uno, uno podría empezar a escuchar el mantra muy fuerte y él diría, “este es la forma correcta para repetir su mantra.” Aunque sin duda polémico, él nunca hizo daño a nadie y el siempre expreso el amor. Tal vez él estaba distraído por los poderes ocultos de una manera sutil, pero no creo que él era un yogi caído. Su maestro, Anandamurti, lo castigaría severamente cuando hizo esas exposiciones, aunque nunca los dejo por completo. Cientos de personas han tenido experiencias cercanas a él como yo y pueden verificar de sus varios poderes misticos.

Su mejor amigo era Chidghananda, quien fue mi mentor más cercano y gran amigo mio. Él me guio y daba mucha instruccion e incluso voluntariamente fue a la cárcel conmigo cuando sin saberlo quedé atrapado en medio de una revolución absurda en Bengala Occidental. Él era diferente de su amigo Samanvayananda en que él nunca mostró ninguna habilidad pero sabía todo tipo de cosas. Cerca de él, empecé a pensar que Samanvayananda tenía una forma muy sutil de orgullo espiritual mientras mi querida Chidghananda era el ser más humilde y gentil. Era muy común que iba a responder a mis pensamientos más íntimos. Nunca me sentí que estaba husmeando en mi vida privada, pero fue más bien me guiaba por el camino de una mayor comprensión de mí mismo. Solía pasar horas sentados con él sin ni siquiera hablar. Sólo estar en su presencia ayudó a mi meditación en gran medida. Uno siempre sintió un resplandor suave y cálido en el corazón espiritual mientras estar en la presencia de Chidghananda.

La posibilidad de vidas pasadas y reencarnación sigue siendo un gran misterio para mí. No tengo ninguna opinión definitiva sobre el asunto. Sin embargo, al comienzo de mi práctica espiritual que tuve muchos sueños que yo era yo mismo pero en otro cuerpo y en otro tiempo. Tenía curiosidad acerca de si esto realmente era una indicación de una existencia previa o si era sólo una proyección de mi propia mente. Decidí preguntar Chidghananda sobre esto. Él me dijo que sólo para seguir adelante y no hay ningún beneficio en saber estas cosas. Dijo que la ley de acción y reacción y el nacimiento y el renacimiento es realmente cierto y que uno pasa a través de muchas encarnaciones en nuestro camino a la auto-realización a medida que aprendemos lesssons y purificamos nuestras limitaciones físicas y mentales. Concluyó con Edgar Cayce en que tal vez puede haber Hamlet en esta vida, pero tal vez eran MacBeth en una vida pasada. Debido a que todos los seres están evolucionando de imperfecciones, es mejor no saber estos detalles, pero para seguir adelante, para no destraer por acciones negativas anteriores que pueden desalentar a uno y hacer una renunciar a la lucha por la iluminación.

Yo era implacable, sin embargo. Yo sabía que él sabía muchas cosas sobre mí, así que decidí hacer un “truco” a él. Le pregunté si el podria verificar lo que yo creía que sabia y simplemente decirme si mis sueños eran veraces o no. Él dijo, “bien, dime lo que sabes.” Le hablé de mis sueños. Dijo que él también vio las mismas cosas. Empecé a extrapolar un poco y decir cosas acerca de esta existencia que yo simplemente pensé fuera cierto y llené los vacíos de esta historia vaga que se me presenta en una serie de sueños secuenciales. Me dijo que estas piezas no eran exactamente así y comenzaron a darme otra historia. Escuché por un minuto. El vio mis ojos bien abiertos con desconcierto, se rió con alegría, y dijo que “no conoce esta parte todavía ¿no? Ok, eso es suficiente por ahora! “Me sentí como un niño escuchando una historia emocionante de mi abuelo y que yo no quiero que termine, pero que era la hora de dormir y la historia tiene que terminar. Nunca mencionó el tema de nuevo y finalmente me di cuenta de que tenía razón y me sentía como un pequeño bribón para engañarlo a decirme más de lo que yo sabía. Sin embargo, era una información muy útil y me ayudó a entender las circunstancias de mi nacimiento presente con mayor claridad. Sólo habló de mi futuro en una ocasión y me dijo que él me estaba diciendo esto un detalle por una razón muy importante y que en el futuro yo entendería por qué me estaba diciendo esto ahora. 20 años después, veo que era muy preciso y su visión y recomendaciones eran muy exactos y fuera por mi bienestar espiritual. Él era un excelente ejemplo de un gran yogui con gran discernimiento sobre los poderes ocultos. Él nunca dijo que era un ser auto-realizado o que tiene alguna condición especial. Era un verdadero no-dualista que sólo afirmó la existencia del Uno, la Conciencia Suprema absoluta de la que todos formamos parte. Sobre los poderes ocultos, él me envió a Chandranath con una pregunta acerca de estos poderes. Esto me hizo reconocer que Chidghananda respetaba Chandranath. Chidghananda era el hombre más noble que he conocido, así que por supuesto yo estaba ansioso por visitar este Chandranath que mi querido Chidghananda recomendo.

Conocer Acharya Chandranath fue la bendición más grande de mi vida. Era como si me hubiera conocido a mi gurú, aunque Chandranath era un mero discípulo de nuestro gurú, Anandamurtiji. A día de hoy, no veo ninguna otra entidad que realizó Anandamurtiji en un grado mayor que Chandranath. No pude ver ningún ego en Chidghananda, sin embargo pude ver una diferencia entre estos 2 santos en que Chandranath radiada una luz tremenda que me hizo casi perder la conciencia de mi cuerpo sólo por estar en su presencia. Sentí que iba a flotar hacia el infinito. Poco después de reunirse con él que iba a perder a mí mismo en un estado de trance sin aliento durante toda la noche en varias ocasiones. Sólo recordando su presencia física en este momento me hace desmayo en éxtasis espiritual. Él es la única persona que puedo decir sin dudas que fue un ser “iluminado”. El negó todas las formas de poder oculto, pero reconoció que había ciertos poderes que la Conciencia Suprema da a los santos iluminados. Nunca supuso que era uno de ellos y dijo humildemente que el Señor Buda tenía poderes que el mismo nunca podría expresar. Él parecía expresar la idea de incluso una jerarquía entre los seres “auto-realizada”! El santo indio Ramakrishna exclamó que Dios es infinito y del mismo modo no es necesario conocer la totalidad del océano de saber que hay un océano, es suficiente para darse cuenta de una parte de Dios. Para mí, Chandranath manifiesta pura compasión. La energía que irradia de él transformó a tanta gente y que es visto como uno de los grandes discípulos de Anandamurtiji que jamás haya existido. Ojala si yo habia conocido en forma física este gurú de Chandranath. Si yo no hubiera sabido de Anandamurtiji y que Chandranath era su discípulo humilde, entonces habría asumido Chandranath ser mi gurú!

Los poderes ocultos de seres como Chandranath no eran “poderes” en el sentido de que son habilidades que la mente puede acceder y utilizar por su propia voluntad. Estos poderes son más bien funciones de la Mente Cósmica que esta mente divina utiliza para guiar a todos los seres en la unión con la Conciencia Suprema. Un santo como Chandranath es tan simple y pura que él asumió nada de sí mismo. Debido a esta gran humildad y el conocimiento que sólo Brahma es, Brahma usa tales seres iluminados como vehículos para guiar la gente de nuevo en la unión amorosa con nuestra fuente.

Anandamurti tuvo muchos discípulos. Lo anterior eran obviamente algunos de sus anteriores y más elevades. Esto no quiere decir que no puede haber otros igualmente grandes que vinieron o vendrá después. Sin embargo, estos hombres parecen tan especiales en mi entendimiento. Una vez que el circulo de discípulos creció, era natural que habría otros con menos comprensión que serían más propensos a las distorsiones y tal vez el mal uso del poder inicialmente concedidos a ellos por su gurú. Cuando un acarya, o maestro de meditación, da iniciación espiritual están utilizando ciertas técnicas sutiles que ayudan a despertar la kundalini, o fuerza espiritual latente en la mente del aspirante espiritual. Un buen acarya sigue la estricta instrucción del gurú en el proceso de iniciación. Debido a su profundo conocimiento de las mentes de los iniciados y su conocimiento de cómo guiar a otros, muchos de estos maestros desarrollan poderes ocultos. Un buen acarya puede inyectar una energía positiva durante el proceso de iniciación y quizás reflejar una fracción de la gracia del gurú. Sin embargo, es muy natural que muchas de estas personas caen en las trampas del poder, del nombre y la fama, y del privilegio de ser una especie de persona especial dotado con la capacidad de guiar a los demás. En lugar de instruir a otros en el camino del dharma, algunos pueden caer en la manipulación y el control de los demás. Tal vez necesitan el reconocimiento de los demás para su propio prestigio y la vanidad espiritual. Tal vez quieren que un iniciado sea o actuar de cierta manera o incluso quieren dinero de ellos. Estas son las tentaciones de caer en el lado “oscuro” de tantra. La mayoría de los tántricos caídos en Ananda Marga no son realmente tan poderosos. Por lo general, sólo se reúnen con un montón de chismes y difaman a sus enemigos. Sus efectos negativos sobre otros podrían explicarse fácilmente de una manera psicológica y sociológica mundano. La difamación y la calumnia lastiman a otras personas y pueden, de hecho, dañar y destruirlos. Sin embargo, puede ser que estos tántricos han acumulado un cierto poder de concentración y el foco de esta concentración en otro puede ser especialmente perjudicial. Fui testigo en muchas ocasiones cómo los grupos de estos acharyas se concentraría su negatividad en ciertos individuos para dañarlos. Imagínense si alguien con una intuición desarrollada que puede ver las partes ocultas de la personalidad de uno cae en una tendencia negativa de la mente y después utiliza su conocimiento oculto para atacar uno de los puntos débiles. Suena como una pesadilla fantástica, pero realmente sucede. Hoy en día, con tantas facciones políticas desagradables entre los discípulos caídos de Anandamurtiji, hay una guerra psicica de difamacion pasando detrás de las facciones que rivalizan. Cada grupo hace su meditación Kapalika en la luna nueva con intenciones negativas, personales en lugar de usar su fuerza espiritual para la lucha contra la negatividad en la humanidad. A través del tiempo y el espacio, estos caídos “avidya tántricos” (avidya significa ignorancia) envian un plasma mental negativa hacia los demás con la concentración de sus mentes. Sólo los más fuertes pueden resistir estas influencias destructivas.

Los estudios de Targ con la CIA demostraron sin duda la trasferencia de ideas tras de espacio, incluso con los sujetos dentro de una capsula de plomo que mandaron imagenes mentales a otros que las recibieron en partes muy lejanos del planeta. Lo que yo propongo para explicar si ideas tras espacio y tiempos y como nos pueden afectar es por una trasferencia de contenido emotiva junto con ideas. Si podemos trasmitir ideas, por que no las emociones tambien? Tal vez las emociones negativas de uno puede trasmitir junto con las imagines igual como ideas positivas pueden tocar uno muy lejos tambien.

Hay ciertas acharyas que tienen una tremenda influencia sobre los demás, sino aquellos que los siguen siempre parecen degenerar en mente. En lugar de estos acharyas ayudando los demás, terminan destruyéndolos. Una vez encontré un cierto monje manipuladora que era un gran maestro en encontrar puntos débiles psicológicos de las personas. Él les hizo sentir especial y amada mientras estaban bajo su influencia, pero cualquier persona que quiera romper con este círculo siempre era rechazado y tratado de la manera opuesta. La gente como el “CobraKiller” (Shamitananda) siempre difamaba a los grandes santos de Ananda Marga y querían que la gente lo siguiera en lugar de ellos. Él creó rumores falsos para difamar a estas personas inocentes y convenció a sus círculos que estas mentiras eran ciertas. Esta persona una vez trató de asesinar a una monja con veneno de cobra, debido a su obsesión patológica con ella. Quería escapar de su círculo, sino que trató de matarla. También robó decenas de miles de dólares de su propia organización. Aunque muchos sabían de sus crímenes, todavía logró dividir la organización en América del Norte y hasta la fecha sigue actuando como el líder espiritual detrás del movimiento norteamericano de Ananda Marga. Todo del circulo alredador de Didi Anandausa and Dada Krsnananda en Asheville saben de este crimen.  Algunas has visitado la victima pero tienen demasiado miedo para denunciar. 

Es el más asombroso ejemplo de la la disonancia cognitiva y la hipnosis colectiva que he oído hablar y una gran mancha a la reputación de Ananda Marga. Muchas personas inteligentes siguen mintiendo por él y con vehemencia condenan cualquier que trata de hablar de estas acusaciones. En otra ocasión, protesté el acto inmoral de un monje, otro conspirador de Cobrakiller, que se casó una pareja joven y luego se robó a la esposa por sí mismo. Este monje tuvo una aventura con la esposa de su propio estudiante, pero me dijo que era una persona escandalosa por mencionarlo y yo sufriría consecuencias negativas karmicas para criticar a los demás! Más tarde, todo el clero e incluso algunos maestros de familia se unieron para culpar a todo el joven que ya estaba gravemente traumatizado. Me consideraba una persona muy negativa por mencionarlo y una vez más trataron de decir que yo era el que tenía el problema. Tener que ocultar mentiras atroces hace que el alma enferma y cualquiera que revela sólo ligeramente su hipocresía es demonizado inmediato y estos acusados proyectan su propia enfermedad del alma hacia el acusador. Si el acusador es débil, entonces este virus del alma entra en su ser y comienza a comer desde el interior. Ellos van a tratar de convencerle de que día es la noche y la noche es día y que realmente usted es el culpable. Ellos pueden haber sido personas que una vez mostraron un solo camino a dios con mantras y técnicas especiales, por lo que sus palabras mentirosas crean confusión, contradicción, y la neurosis si son aceptados.

Cada uno de estos maestros, o acharyas, saben que el monje hizo un intento de asesino. Hablé con Kreepy y Peter de eso personalmente y les dije que no puedo aceptar que el CobraKiller sigue siendo el líder espiritual que ejerce la mayor influencia y la manipulación, y cómo lo vi todo como una conspiración vergonzosa. Ambos admitieron que el tenía un lado muy oscuro. Peter lo admitio, pero dijo que no entendía cómo “Baba”, el gurú, ha permitido que esto suceda y que tenía mucho que pensar. Fue un reconocimiento clara de su conocimiento del incidente. Kreepy reconoció gravemente su veracidad tambien. Le dije a Peter que el gurú no tenía nada que ver con eso, y todo esto fue simplemente juegos de sacerdotes cobardes. Más tarde, después de que hice mis acusaciones pública, le pregunté a Peter lo que pensaba y él me respondió diciendo: “¿Quién es CobraKiller?” Imagine eso! Desde un Vishesh Yogi, no obstante. Si esto es lo que hace el Vishesh Yoga (las lecciones más avanzadas de meditación de Ananda Marga) a la mente, entonces es mejor no haberlas comprado en el primer lugar.

Hay más y más ejemplos como el CobraKiller hoy en día, especialmente entre sus amigos conspiradores y seguidores. Yo uso el ejemplo CobraKiller repetidamente porque estaba cerca de él y su séquito y fui testigo de sus crímenes y también porque él es un criminal de culto épica que sigue en su libertad pero que debe ser derribado. Es como si algún tipo de hechizo oscura se echa sobre las mentes de sus seguidores. Es el ejemplo más perfecto de lo que la ideología de Anandamurti no es y cómo se puede abusar de poder espiritual. Los que mienten para él caen en los escándalos más perversos que perjudican otros personas. Porque ellos lo ven como un líder y lo utilizan como un ejemplo, que están bajo el mismo patrón energético de daño que usó contra la monja. Porque ellos lo ven como un líder espiritual y lo utilizan como un ejemplo, están bajo el mismo patrón energético de daño que originalmente utilizado contra la monja. Cada nuevo crimen y conspiración sólo se suma a la lomita del vudú cósmica, una masa miserable de suciedad mental sin digerir que estos impostores siempre cargan con ellos pero embarran a otros cuando necesitan protegerse de sus propias verdades oscuras y hipocresías.

Uno puede resonar con un santo y el modelo energético espiritual de ese santo puede replicarse a sí mismo dentro de uno y podrá conceder una cierta gracia. También se puede resonar bajo el patron de un avidya tántrico u tántrico oscuro y replicar sus modelos de perversión. Tarde o temprano, este patrón energético replicará en sí en la actualidad en las acciones de los seguidores. Se convierten como su guía, para bien o para mal. Líderes espirituales fuertes con gran discernimiento son necesarios si uno quiere seguir el camino tántrico. Sin esta guia, una caída es inevitable. Tantra es un camino poderoso y si la práctica no se utiliza con discernimiento moral, entonces ese mismo poder se utilizará para acelerar una caída espiritual.

extracto de Microvita Y Tantra Maya
 <a href="http://elmisterio.org/books/microvita-y-tantra-maya.pdf">Descargar "Microvita Y Tantra Maya"</a>
